[搶嘢呀] 金發局建議提高強積金供款水平 自願供款提供稅務優惠

金融發展局建議提高強積金制度的供款水平，認為對本港大多數就業人士來說，現時供款水平明顯不足以應付合理的退休生活需要，擴大強積金制度資產規模，能產生更大規模的經濟效益，因此要提供多項誘因，包括為僱員的自願性供款提供稅務優惠，但以僱員的自願性供款與強制性供款合計不多於相關入息的15%為限。

金發局主席李律仁表示，強積金制度已設立差不多20年，現時是探討改善制度的良機。

金發局發表強積金制度未來路向報告，提出5項建議，亦包括順利設立和推行「積金易」平台，以減低行政成本、著重提升強積金成員的金融理財知識、改善計劃的獨立管治和監察，以及更新《強積金條例》。

能產生更大規模的經濟效益
FatFat

打刧呀

On9 存入去等貶值

基金佬唔夠水？

不多於相關入息的15%
掠水

積金局冇水???

香港人係時候要報效支那了！

每個月要俾5%已經唔想。仲想加

強姦金年年輸咁多，不如供晒份糧佢好冇啊？除咗益地產金融大陸特衰政府仲有咩谷經濟良策？

屌佢老母

屌你老母，你哋就個個月搵賺

我哋就個個月俾錢養你班仆街。

唔買股票都要準備幫手救市

不如轉晒做月供股票算啦 隨時個個提早退休

明顯唔夠你就比我自己儲錢啦屌你老母
個個月比一舊班仆街蝕撚曬都仲要比保護費
依家香港係咪基金佬睇架

剩係識得叫人供多啲, 未退休都死撚左啦

屌你老母
上年已經蝕到仆街
仲想掠多d?

我拎番同一樣既錢去月供中電都賺得多過你班撚屌強積金狗

轉行做基金佬咪fatfat

不能接受，股票派股有幾多可以入袋？

屌你老母 根本僱員個5%政府俾撚埋就差唔多
仲要益基金佬 基金佬真係無本生利

你班垃圾基金佬新年流流唔驚生仔賣屎忽生女做雞生花柳，老豆老母長命百歲百病纏身，老婆勾佬派綠帽，自己身無分文春袋生癌咩？